<Document>
  # 4. Логика персонажей

  [italic]Персонаж должен вести себя так, как ожидается от его вида, должности, состояния и обстоятельств раунда.[/italic]

  - Подходите к созданию персонажа серьёзно. Имя и фамилия должны соответствовать расе и сеттингу. Запрещены имена знаменитостей, политиков, персонажей фильмов, игр, аниме и других известных произведений, а также очевидные пародии на них.
  - Не используйте нелепые, мемные, оскорбительные, OOC-имена, наборы символов, игровые термины и имена, дающие мета-преимущество. Отчество не указывается в имени персонажа, но может упоминаться в отыгрыше.
  - Клоун и мим могут использовать псевдонимы, если они уместны для роли и не нарушают остальные правила именования.
  - Описание персонажа должно содержать только видимые внешние признаки: рост, комплекцию, особенности внешности, манеру держаться. Биография, характер, скрытые травмы, навыки и секреты не должны указываться в описании.
  - Персонаж прибывает на станцию как трудоспособный сотрудник. Он не должен изначально быть полностью неадекватным, опасным для экипажа или неспособным выполнять работу. Психологические изменения из-за событий раунда допустимы, если они развиваются логично и не используются для грифа.
  - Персонаж должен соблюдать обязанности своей должности, субординацию, корпоративные или станционные нормы, закон и СРП, если у него нет весомой IC-причины для нарушения. Большинство мелких нарушений остаётся IC-ситуацией, но систематическое или абсурдное игнорирование роли может стать нарушением правил.
  - Командование, служба безопасности, АВД и представители вышестоящих структур должны особенно внимательно соблюдать нормы своей роли. Такие персонажи считаются подготовленными и ответственными сотрудниками.
  - Нестандартный отыгрыш, например коррумпированный офицер, безответственный глава, опасно нестабильный сотрудник или похожий образ, допустим только если он не ломает раунд и при необходимости согласован с администрацией.
  - Животные, борги, синтетики и иные специальные роли должны отыгрываться с учётом своих ограничений. Для боргов и синтетиков законы ИИ имеют обязательную силу, если механики или правила не говорят иначе.
  - Перед спорным действием задайте себе три вопроса: зачем персонаж это делает, знает ли он достаточно для этого действия, и соразмерен ли возможный вред его цели.

  ## Соглашения и примеры имён
  [color=#994444]Плохие[/color] варианты не подходят ни одной расе. [color=#449944]Хорошие[/color] варианты допустимы для указанной расы, если не нарушают другие правила.

  Люди используют обычные имя и фамилию.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Иван Бобров
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Алан Морозов
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Доктор Иван Бобров
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Вольтер Вайт
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джордж Вашингтон
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джо Байден
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Овощ
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Мейн Атаров

  Дворфы используют человеческие имена. В качестве фамилии допустимы клановые или описательные фамилии. Ласкательные имена нежелательны.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Брайн О’Финнеган
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Дорн Краснобород
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Иона Хьюм
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Дориан Чудные Руки
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Кузьма Котиков

  Унатхи используют короткие имена из слогов, часто разделённые тире.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Декус-Чи
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Азала-Нара
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Бо-Синн

  Слаймолюды могут использовать человеческие имена или звукоподражательные имена, если они выглядят как имя персонажа, а не как шутка.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Блюб Блоб
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Хлипсл Хликс
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Бурлимон Баркл
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Слайм

  Дионы используют природные, образные или составные имена.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Росток Спокойствия
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Сад Расслабления
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Дерево но Живое

  Нианы могут использовать разные формы имён, если они читаемы, атмосферны и не нарушают общие запреты.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Паровой Ветер
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Двигающая Наука
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Главенствующий Титул Прав
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Адам Волков
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Шри-Вара
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Гёльдия Андохахела

  Арахниды используют латинозвучащие или биологически стилизованные имена.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Агринета Латикулус
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Локоскелес Домустекс
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Человек-Паук

  Воксы используют имена из слогов, часто с повторяющимися звуковыми паттернами. Имя должно быть читаемым.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Хиришаривачи
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Ксарипичи
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Чикипичикипичитбекретретретретчик
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Трололо

  Таяры и вульпакины используют короткие, звучные имена и фамилии.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Татум О'Неил
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Арриц Паллене
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Ромара Каррам
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Псина Кошколомова

  КПБ используют технические, серийные или производственные имена.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Энертор РПБ-728
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Неона ЖН-93
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Синтетикон ЗА-342
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Иван СС-228
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Питер ГОЙ-52

  Запрещены имена пользователей, объектов, случайные наборы символов, мета-имена и варианты, портящие атмосферу.
  - [color=#994444]Плохо:[/color] ххРОБАСТИКхх
  - [color=#994444]Плохо:[/color] ФЦвитыгрфвигцф
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Ж1знь Вер0й
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Грейтайд
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Пассажир
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Урист МакХэндс
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Педаль
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Админ
  - [color=#994444]Плохо:[/color] ГМ
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джон Станшион
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Оперативник Виски
</Document>
