<Document>
  # 6. Ответственная игра за антагониста

  [italic]Антагонист должен создавать интересный конфликт, а не просто разрушать раунд ради победы.[/italic]

  - Цель антагониста — сделать раунд напряжённым, опасным и запоминающимся, но в разумных пределах. Победа по задачам не должна достигаться ценой бессмысленной порчи игры большинству участников.
  - Мелкие антагонисты действуют как скрытые агенты, преступники или тайные угрозы. Они должны использовать скрытность, обман, подготовку и точечные действия, а не сразу превращать раунд в открытый штурм станции.
  - Агрессивный стиль допустим, если задачи невозможно выполнить иначе, вас раскрыли, против вас началось преследование или ситуация логично перешла в открытую фазу. Даже в этом случае запрещены бессмысленный массовый саботаж и убийства без пользы для целей или сюжета.
  - Антагонистам запрещено специально поджидать только появившихся игроков. Дайте новым игрокам время войти в раунд и понять обстановку.
  - Если ваша цель напрямую требует захвата эвакуационного шаттла или аналогичного крупного действия, допустимы более жёсткие методы. При этом нельзя бесконечно затягивать раунд: при длительном бездействии администрация может вмешаться.
  - Если вы не хотите играть антагониста или вынуждены уйти, сообщите администрации как можно раньше.
  - Антагонисты-одиночки не обязаны сотрудничать друг с другом и могут конфликтовать между собой. Групповые антагонисты должны действовать как команда, если их роль не предполагает обратного.
  - Выполнение целей на шаттле эвакуации, станции ЦентКома или в самом конце раунда запрещено, если это не предусмотрено конкретной целью.
  - Антагонисты-животные и низкоинтеллектуальные существа должны действовать в рамках своего интеллекта. Обычный паук, слайм или похожее существо не должен целенаправленно ломать серверы связи, консоли или сложные системы, если у него нет соответствующего обоснования.
  - У отдельных антагонистов могут быть дополнительные правила. Они имеют приоритет над общими пунктами, если прямо описывают конкретную роль.
</Document>
